「認真」點解名校啲人真係可以咁勁...

我出身寒微 喺屋村學校讀書
入左大學 識左唔少傳統名校既人
真係先知咩叫天外有天人外有人

d名校仔名校女 真係可以一方面會考囉幾支火箭拔尖
一方面又可以玩好多eca 又debate 又樂器 又領袖訓練又盛

而我自己呢 真係d死讀書既書呆子黎架咋

我開始明白我同佢地既分野係幾咁大
我亦都開始明白d父母辛辛苦苦送自己仔女入名校既原因
由一開始 我已經輸左

腦嘅問題

你唔係讀書既料

拔萃仔rap得好勁

基因問題

輸在起跑線

你諗下自己得閒既時候做緊乜
你咪知

唔係講笑
班名校撚連打機都勁過你

大比人唔係名校都得啦，你自己問題

其實唔關名校事

唔好自卑心作祟
大把人得

有冇諗過係佢勁先入到名校

名校仔沒有一個是無辜的

唔係講緊以前係講緊呢廿年嗰啲

不敢苟同
但事實的確係有呢個趨勢

勸你唔好太介懷呢啲野
就算生於同一個香港
你同佢都係玩緊兩隻game
你冇必要學佢哂嗰套

人地有大把嘅資源

正解
打開波都知同勁人打自己都會越打越勁

名校撚一大堆勁人日日鬥黎鬥去
贏在起跑線之餘日日不斷進步
實拋離我地普通人

係因為你玩唔起佢隻game先唯有玩返自己嗰隻

心態唔同 有咩好講

有家底既小李
點都勁過冇家底既鹿丸

嗚門呢

你覺得係我玩唔起佢隻easy mode多啲吖
定係佢玩唔起窮撚既hard mode多啲呢
何況跟本就冇得揀

父母先係最重要

任何野都係講天份

一黎個mode唔同 二黎角色數值都差得遠啦
刷首抽罷啦

其實人人都得 不過人地老豆老母識指條路佢行 你就要用幾十年時間自己探索 不過好多野有心唔怕遲 廿幾歲學起都未算遲

其實佢哋個關係網先最緊要，到你入U之後你就會發現有佢哋好多人都係以前就識落，上莊搞活動有好大優勢。

因為你用左係電腦電話嘅時間佢地用係其他方面

想知個差距點形成 可以參考一本書叫outliers 中文叫「異數」
簡單講句 寒門難出貴子

傻鳩
佢地細個玩得多興趣班咪發掘到
你只係除左讀書冇其他興趣先會咁諗
運動/音樂其中一樣基本啦
再加多樣興趣乜都夠

因為你廢

屋企資源多咪玩乜都得,好似好叻囉
其實講智慧你未必比佢低架

即係你去到非洲,大陸山區呢類地方你都變左霍金架

嗚門既家底,血統係拍得住佐助呢個天才
最重要有作者呢個神既加持

所以我都想谷個仔入名校

個底打得好，真正掌握知識同你死背係天淵之別

Ive LOL屌打啦 拎埋冠軍
啲港大 科大隊呢？去曬邊啊，睇過

名校仔都有埋唔係十項全能..不過入大學讀神科嗰啲就真係乜都勁 讀書運動音樂社交家底乜都有

agger

名校仔唔係1個人，係3個人！

呢個回覆高質

關閪名校事咩
智商問題

ive仔打機世界第一

首先資質已經唔同 名校家長多數都係成功人士 有學識 有頭腦 基因上已經係優良

再者佢地有經濟能力 可以盡力support仔女, 補習 搵native學英文 周遊列國增長見聞etc 你估公屋仔唔想學打golf 唔想玩debate咩? 呀媽話有時間你不如返多兩份part-time 幫補家計啦

最後就係conncections 你估你有能力就一定有機會? 好多團體嘅崗位 比賽嘅機會其實係父母幫仔女搭線r返嚟 所以話識人好過識字

結論就係世界本身就唔公平

錢

基因

名校班人冇哂童年，一味喺度操試題同俾自己啲怪獸家長逼玩樂器，不了

駁唔到
以為自己開post

個個都想賴話係資源問題 自己有咁多資源都做到佢地咁
但其實事實又係唔係呢 佢地心入面好清楚

中小學都入得名校（講緊區內top3名校）既人習能力比正常人高，另佢地小學一定要修一樣運動一樣樂器，係正常大學生仲鳩fingfing既時間，人地已經有兩種玩左成十幾年既技能，點比

完全自學 同 有人一直指點 個效率爭好遠

人地老豆老母已經識好多野，由細又識教，又識幫佢搵學校，又多 錢多資源，富庶環境成長健康好多，人都聰明 o 的。

唔係咩叫名校咩叫邨校
真心由細到大果套價值同埋個圈子
邨校嘅點會學到
除非人中之龍到讀醫

如果有人出錢畀我，我讀左個 phd 啦 ，要做野養家，你都 on99

唔一定富庶 但係識為個仔規劃

根本係家底問題

櫻

因為名校仔唔會打飛機

幫過你所講啲學生補習，最大分别係佢哋好撚專心，話溫書就溫書，話做功課就做功課，一日自然多好多時間做其他嘢

講左我想講既野

名校咪得top 個10~20%真係勁, 其他都只係一般人. 天才個d無得追.

講到名校個個都好家底咁
一樣有大把寒門入到
輸俾佢地嘅唔係智慧or金錢 係個氛圍 培養到個種自信同埋眼光 當然如果佢地如果智商同家底兩樣都有就抛多你九條街啦
最重要係關係網 唔係好似樓上條傻鳩咁benefit上莊搞活動
揾工就知 把握到舊生 老豆老母or自己出面儲落d社交網路嘅人會正式同你分道揚鑣 上highway極速抵達終點 而你只可以係條爛路到慢慢等燈位

不過名校都一樣大把老鼠屎 正如普通出身都可以發圍

集中力高都係優勢

hard mode同番hard mode既人比較好啦

你坐巴士塞緊車既時候 佢地已經由私家車接送到學店學緊野 明未

我個degree係自己比錢,first hon,ok?

$$$

人地自動波 你就混波
佢地自動變速 你就要踩極力子 再人手轉波先得
我見住女拔 心態同環境同一個窮人兩回事
你如果生小朋友 你盡量畀呢個環境佢

名校係勁啲

有冇諗過基因好同家底好既仔女點會差 佢地識嘅又要係差唔多既人 然後佢地又搞埋一齊 佢地下一代基因家底又好過你下一代 好難打破呢個loop

細個被人笑嘅孤兒仔
大個發現自己老豆原來係有權有勢嘅上流人士
仲繼承左佢老豆遺產

其實係勁先入到名校
同埋名校咁多資源 又多競爭 自然會進步

讀名校讀到書係香港升大學係勁
低都唔夠個班名校 屋企有錢去外國既屈
多學習機會 工作機會
根本冇得同佢地鬥
仲要一行出嚟就feel 到同佢地唔同層次

有錢囉

名校撚真係玩個遊戲都勁過你

正常

同意，我覺得係連思維，or腦結構都唔同，學習能力，表達能力，信心，好多好多都唔同。一齊再分析下。

同意一部分，但我覺得佢地都可以hea, 但佢地可以用比你少嘅時間學更多嘅野。

ching, 你意思係佢似有得課金嘅game?

dun ff too much....your life is on your hands

咁所以，其中一樣係要有競爭心？

我讀英皇書院
中三冇再讀

多謝ching嘅好推介，你應該係鍾意學習嘅人，希望可以推介更多好書。

我公屋名校又點睇

老綜都食過

種嘅問題

呢d人算唔算怪獸家長既成果？
一邊又屌人怪獸家長
一邊又羨慕人地個仔咁叻

兩個字
基因

富貴家庭係小朋友11-12歲前 腦部吸收最強果陣 已經打好個底 . 就算同你同大學同科 . 人地本身能力值都高你好多

可以痴佢地多d . 提高自已能力同視野

最緊要食到佢地手頭上唔要d女女就

上熱門

一尾係到酸有乜用
你估個個都天才咩
有冇諗過人地點解又玩得又高gpa先
發夢見到有個入左好多group 又gpa過4既人
日日玩完 番到去溫書溫到4點幾 朝早去上堂半聽書半訓咁過日子
只不過係人地辛苦個一面你見唔到姐 同埋人地肯咁做

拔萃都有個大仆街啦
唔洗咁傷心

咁又點，點解唔諗下點同佢地相處，或者增值自己嘅強項

話唔定佢地會同你合作做生意呢

搞埋一齊

競爭心只係其中一樣
名校撚身邊好多勁人圍繞先會令到佢越黎越勁

你諗下係名校入面，好多人英文native咁勁
你有競爭心就自然會越黎越勁
但係一般學校，可能你英文廢到成pat屎咁都已經全級最勁
咁你仲點會有進步

不過都當然，要你個人本身有料先可以係名校生存到
唔係既話入到去都係壓力大到想自殺

入到名校都要你真係讀到先得㗎
有2個fd都入到同一間名校 兩個都有錢
一個就讀到書入港大 另一個讀唔到都係入asso

完全認同
一上U 先知咩叫神人，
尤其係同神科人part project更加感受到個分野
自己凡人一名

據我知
仲係大學見到既已經唔最top果班
最top係跳級
用我果代為例
當年我讀中三名校已經讀完ce課程可以考到30分
到我中五係ce死讀果陣人地已經考完a.level
仲要有外國名校例如牛津劍橋果D取錄
到中六七我地死讀a.level
名校生就hea兩年
感受下校園生活
做下社長學會主席
得閒溝下女咁

可唔可以用錢買佢地既種

差別在於教育資源，無論屋企定學校，仲有就係做人同學習壓力，學校競爭壓力都比人大，普通人係高壓環境點都會表演好d

你估名校無廢人？一樣有，不過屋企有錢送去外國咁解
讀名校又廢又公屋仔？咁係件事錯左

要得到佢地基因
仲難過買樓
唔好再ff啦
去ifc重新做人啦

從來得你自己睇唔起自己
我讀間普通九龍屋村學校 屋企住公屋
依家咪一樣同班名校仔讀同一科
見識一定少過名校仔架啦 咁咪努力d睇多d書睇多d新聞 身邊有咩資源都盡力爭取下囉
成世人流流長 你頭十幾年已經輸左比人 你仲想輸成世?

認同最尾
前面有保留
可以做到c打既人有幾多啊
上面既人講緊大部分人情況啫

因為佢哋本身個人勁，入埋名校周圍都係勁人就更加如虎添翼。

先天不足唔緊要
過去唔好諗
想改變自己就而家開始，學人地好既地方唔好只羨慕人地好既地方

世界對任何人都唔公平，但唔代表一切

單車都無呀

會考 暴露年齡唔好扮學生

你要改下topic
係點解有錢啲人真係可以咁勁
我比你住公屋讀名校都無用
根本問題最深入嘅根源就係錢
非名校仔都可以好勁 有錢就可以

所以都係你父母既錯

你呢D咪井底蛙既見解囉

賴乜鳩 優勢係有但係大把非名校人都得啦

你得唔得先

傻啦 名校咁多有錢仔，佢屋企大把錢去放係個仔身上啦

利申 窮撚

除咗讀書
非名校既勁人兼備既 唔係d 有校際比賽既嘢
例如唱k , 跳舞, 結他, 電腦, 炒股, 溝女...
畢業之後你會發現各有所長
你發覺你無一樣嘢叻過人 咁應該係本身嗰腦問題

差距既野係慢慢累積
每個細節都差啲啲 加埋就差好撚多

完全正確

家庭資源問題

要死操個Ｄ只係凡人，真係天材個Ｄ邊使死操。

賭波馬算唔算

名校氣氛都好好啦

你老母冇錢俾你去補習。中三就要出黎做PT 幫補家計。就算你再有天份 都會阻礙到你前進

我大學識幾個喇沙仔
一個真係又識彈琴大提琴
運動又勁到代表學校參賽
另一個又識韓文日文咁
但屌
咪又係同我同大學入同一科
依家一個俾人炒 失業
一個一早quit u

除左努力，天資之外
有一樣好重要但好易忽略
係環境因素
假設身邊10個好朋友全部耳聰目明
一齊玩一齊學習可以互補不足，學野=快10倍
如果身邊朋友全部傻下傻下，無左團隊加成，經驗值少好多

唔係，我怪我自己唔識投胎

其實無限loop, 你都可玩參加，但問題係自信心不足。

有錢人家自細參加唔同活動，包括唱歌，辯論，表演等，由細培養出超強自信，而窮人就咩都未掂過，做咩都會驚驚青青，點會成功

tvb需要你

你估而家屋邨仔女既童年唔係操卷同玩樂器？
有錢嗰啲可能仲會帶仔女去旅行放鬆下
窮嗰啲 d錢已經攞晒去補習 旅行？不了

出到黎社會咪又係一樣
仲要冇哂童年喺啲所謂興趣度

環境問題，細細個已有 教佢價值觀。
同班勁人一齊，自然會進步。

每個人都有自己既路架啦，下下睇撚住人地黎行，有咩意
思

寧願玩樂器
好想彈琴

同意 上天係公平 唔需要同人比

人哋幾歲就開始被填鴨啦
家境決定人生

自學啦巴打
我完全冇學過鋼琴 (細個想學 屋企人話驚影響學業 )
自己儲錢買咗部電子琴練
依家鍾意嘅流行曲/古典音樂 都識彈

應該係上天根本就唔係公平
你羨慕人就應該更加努力 , 而唔係怪一啲改變唔到嘅事

窮閪係咁 做乜柒都話影響讀書 乜都唔撚比仔女學 明明係唔想洗錢

多謝分享,好勵志

環境問題

因為你係讀死書
淨係死背爛背塞入個腦度

點自學
有冇資源可以share?
我係死記d位. 勉強彈到幾首囉
但自學彈到 好似扑傻瓜多過似彈琴咁樣

我屋邨學校兩年前IELTS 7.5 DSE4433 3左
而家係個失敗嘅asso仔(未讀完)

識個名校大仆街

點自學？

真定假架

公屋仔認同
身邊有個frd傳統名校出身
識起碼三種樂器，演奏級
HKU mbbs
打太鼓超犀利
英文ielts滿分

靚仔少少既話簡直係完美

但最屈既係，佢唔介意其他人既出身
肯拋個心出黎同Me玩

你都係mbbs?

其實唔關名校事 不過讀名校既人細細個就玩音樂 玩運動 學唔同語言 而呢D野係細個開始做既話個優勢會大好多

唔係啦屌

自欺欺人

邊個高官？

名校都有好多垃圾
我就係 細個家庭總收入萬二蚊，住公屋
中學時代一定係班有錢人既黑暗時代，不過會完考你就會發現大家既距離係好遠好遠，畢業十年，打開飛卜，有人做醫生，有人做律師，有人做CEO
細個學校真係會強迫你學一種樂器，考試仲要表演
見佢地好中意返去中學，好感激自己係個到出黎
我畢業十年未返過去
利申：U讀左6年，依加都未讀完 垃圾打工仔一個，手停口停

我中學讀某間傳統名男校，完全認同其實名校個network真係幾屈機。

未grad個陣已經算係摺，自問都少去joint school/ball/event，但係都點都會識到其他名校啲人。咁當你上到u，就算唔係一早識落，都好大機會有common fd，自然有計傾。

其實我覺得係後天成長環境影響佢地多過先天因素，名校本身學習氣氛就好，同學之間亦通常會有競爭，為左唔想比人睇唔起個個都會努力d讀書，而且名校資源一定比普通學校多，例如老師能力好d，同學之間要搵個學習夥伴都易d。相反普通學校學習氣氛低，老師可能全部都係教畜，成班同學無心向學，如果你喺個咁樣嘅環境下學習你都會好易頹，慢慢失去鬥心同上進心，而且喺一堆讀唔成書嘅人面前你係好難醒覺要認真讀，因為根本冇人推動到你，喺班廢柴前面讀得太好分分鐘仲會比人杯。所以我覺得名校生同普通人嘅分別就係名校生喺一個可以激發到自己潛能嘅環境底下成長，而普通人未必有呢個機會，最重要嘅一點就係名校生好多都有明確目標，所以佢地自然會有一個好嘅心態，同埋願意付出努力，佢地嘅成功唔係單單因為屋企有錢或者資質好。

咁得閒諗埋呢d無謂野所以你咪唔係唔會成功
淨係識得睇人地領先幾多，唔識自己努力叻過人地

唔覺 除左語文真係好勁之後
平時相處落唔覺佢地醒

但係拔萃仔連RAP都好勁

啲人唔會承認
只會自己看世界

名校比較"勁"既原因
其中一個係佢地係細細個學野最快既時期已經問始學
但一般人可能到自己18,22 先慢慢發掘就已經太遲

real

近朱者赤

係band3周邊就係隻揪、放棄、不永滿分就求合格、老師hea教既環境

對比Band 1就係鬥高分鬥讀書
中一讀中三野，中五就全力谷考試，內容叫學生自習而學生又一齊谷

咁你話呢

在你晚上睡覺或通宵打機時，他們正在溫習。

因為人地每方面都勁過你。
窮撚出身即係父母叻極有限，入得名校班友父母本身多數都係成功人士，人地個基因已經跑嬴左先。
加埋人地個成長環境一直都有資源培養，而且生活圈子係所有人都高水平，連目標既層次都唔同。

即係人地踢緊英超，你就踢緊港超，人地最屎嗰個都夠撚化你班港超球員啦。

大部分名校資源都會比較多 所以校方會盡量將資源投放係唔同範疇 咁學生都大機會可以接觸到各方面既知識 而且名校收學生既門檻較高 有時單靠學業成績都未必入到 但係並唔代表其他學校既學生無能力

gene問題

佢家底最勁

陳庭佳

咁我寧願打機，死讀書有咩用

識人佢老豆做律師
屋企超有錢
個女仔讀極都讀唔得
11分 英文得4（佢老豆係律師佢英文得4真係好差）
最後係遵理hea一年
專心溫英文呢科
最後入番名校大學
仲係度哂命佢老豆啊媽俾到d咩野佢無限量支持
香港仲好多樓等佢收租

我認我提子
但係想講 就算名校生拎唔到良好基因， 佢哋嘅人生都可見識好多同比一般人多既機會.

人生本身就係咁唔公平
你點努力都唔會超越到
佢地 除非真係玩自殺式跳樓
唔係唔好講超越啦
做到佢哋同一個level 可以畀佢哋接納傾到計好勁架啦

人哋嗰套唔到你學

人地父母識點樣錢搵錢,等自己仔女唔洗為錢同資源呢樣野煩
清貧學生想開個冷氣讀下書都俾人屌浪費錢,「今期電費係咪你有份俾呀?」

鳴門仲唔係家底厚
有9尾 老豆老母都係名門

Agger
我屋企有冷氣機，但未開過
除非有親戚上黎

廢人多籍口同如果論

名校大把普通人

跟住一句車埋黎話:你睇下邊個邊個個仔女,屋企同我地差唔多咪又係考到好好,心靜自然涼,有心讀點會讀唔到,以前我地個年代D冷氣機都冇呀

我地係咪同一個父母
一模一樣

其實樹大必定有枯枝，名校生唔一定個個都勁，但係入面最top嗰班真係好撚勁，而呢堆人嘅比例亦比非名校出身嘅多
讀名校嘅亦唔一定係有錢人。親身經歷話我知，起跑線差距唔一定關屋企有冇錢事，反而名校入面嘅學習氛圍同學習資源先係名校生同非名校生嘅最大分野。

利申：中學先讀名校，冇父幹，而家都叫好地地唔使乞食住

名校同考試局打龍通又同你講咩？？ 仲有 興趣呢家野你有錢玩乜都得啦

讀死書垃圾

亦都可以靠後天努力

搵啱自己打法就得

靜係英文都輸咗成條街

GENETICS

又係呢句 望下現家啲高官同埋果班醫生，就係你眼中死讀書既臭蟲 你打既game, 都係班尖子砌出黎

有錢玩同玩得精又唔同啦 打龍通咪一樣有人拎唔到星，你咁講真係一句抺哂班人果幾年既努力。

大家覺得培正同九龍民生呢兩條龍算唔算名校？

簡單黎講好多連登仔輸在起跑線已經心有不甘，
你要埋班毒撚承認埋自己連資質dna 身型各樣都唔及人 係一個好殘酷唔想接受既真相

見過名校仔玩Ps4有廿幾個白金盃
發現佢咩game都要攞白金
根本人地天生做事認真 打機都要最best

利申：一個都冇

後天肯努力，摒棄loser mentality，唔會差得去邊

面對現實

算

入到佢地k就發達， 雖然年年都>5000 人爭

人地放假 去旅行 join活動
為日後jupas多野寫

你就研究Lol出咩裝😂

電刀無盡

你諗咁多都實有人高LV 過你
你估又冇人喺佢樓上咩
做人有滿足感，有些微進步咪算

係，
人地Dse 30幾分英文5*/5**，
住九龍塘/海怡，更甚既住西半山，
平時part time就係教波教游水教人玩樂器，讀緊大學都月入萬幾蚊，考final前一星期先print notes出黎溫，之後A晒gpa 3.9 dean list。

自己Dse 20分多少少，英文3
住新界公屋，
平時part time就係酒店炒散/倉務/幫小學補習，月入幾千蚊，week 10開始溫書，最後岩岩合格，gpa 得2.9鬆d

而你知道之後既分別只會愈來愈大

不過好多高官以前都係窮人
但係有幾多窮人可以係佢地呢而家

競爭大就自然會想變勁
群咩人就注定變到點
物以類聚

我想講而家競爭真係好撚顛， 個個父母都會幫仔女plan咁制， 就算2 線直私小都> 3000人爭，名/龍幼都幾千人爭， 已經唔係有錢就入到名校咁簡單

上YouTube睇人地彈 睇教學
現實睇同學彈 有樣學樣
我列印份譜之後 會將啲音符譯曬做d r m f s
(因為我睇八線譜要睇好耐)
練得多就會記得啲位
我首首歌都係彈到識背
其實YouTube d教學好清晰 巴打可以試下跟住彈

曾經去過中央圖書館練琴

結論: 窮人生仔正仆街

我細細個最厚面皮試過去通利琴行賣琴嗰度練
之後中學先自己買咗部電子琴

我覺得始終都係練下睇五線譜好，如果唔係對key既concept你係冇咩

特別簡單就算，有啲首歌轉幾次key，sofa name 點寫 寫到成首do di te li 完全搞唔掂

雖然宜家所有歌都用死一個key加幾個flat sharp，唔會點轉

係 所以好多時都係睇住人哋喺條片度press邊個琴鍵
我就抄低
不過我興趣姐 又唔係要考試 彈到咪得
雖然好廢

格硬送仔女入名校並唔會做到你所講既全能人士
假設你係一個窮撚 寒窗苦讀入到名校父母死慳死抵供你學費 咁就只係喺一間名校讀書
但人地係有錢 由細的個仔女去學呢學路 佢地既資源本身就多好多 所以就算入到名校 大家既差距都係唔同
不過冇計啦 冇靚首抽就唯有努力啲啦
有時人比人真係比死人架

出黎做野 如果你去大公司做野仲自卑
睇大學唔在講 仲要睇全球排名
個個一副英/美式口音英文
仲要講緊係做野又醒目 話頭醒尾果班人
你呢刻可能高級過佢
但人地可能好短時間就好快超越你

Agger
會好妒忌自卑

點解要為 社奴篩選制 而唔開心?

垃圾中學上到大學 最首當其衝係見到人地名校生d英文
個個都講到成個鬼咁

以前英文oral遇過

人生贏家

留得喺香港畀你見到個批已經係Losers
中一至中六會不停走咁啲人
一班40由中一去到中六可能得返10零人
Winners去哂外國共享榮譽啦

想表達啲咩？太廢讀唔到？

大學還好，intern番大公司加埋啲海歸會更灰

利申：公屋仔三大

你依代係靠你改變加啦 脫離公屋 變有錢人
加油

好細個都有玩兩三年樂器/其他興趣班
本身只係學校課後活動形式 已經hea hea地
再上一個level又貴
屋企人就話慳錢同埋對升學無幫助
又浪費時間要專心升中準備考試
無得繼續玩

這就是事實

培正算傳統名校啦
民生唔算

基本上 你唔會諗到有錢人讀名校話題
假期你地去邊 人地去外國玩 見識

若果當讀書同打機黎比較，band 1等於hard mode, band 3就係easy mode。咁你玩開easy mode, 第一次上到去大學見到hard mode player, 你咪覺得佢地咩野都叻羅。過多一年半載你就會覺得佢地正常。

唔係名校出叻人 係叻人去名校

由細到大都係名校 之後高中去左英國 考返黎ust
細細個就日日補習，各種興趣班
上到中學就各種joint school活動
吸取大量搞event經驗
入到u輕鬆搵intern
同學intern係portal搵我就阿媽搵
所以最大嘅分別係connection
成績努力就可以，能力都可以train返黎
但係閱歷同埋connection係需要時間累積
所以只不過我地會早少少有你地grad完幾年先有嘅嘢

不過雖然好appreciate佢地咩都安排好令到我條路無咁辛苦，但係咩都plan好晒又要跟足人生都幾無意義

點解你地咁多人會覺得嗚門係廢
佢本身唔計九尾人柱力 學習能力係唔差 螺旋丸 仙人模式都係好快學識

名校出身成個圈子都唔同, 見工啲人見你名校出身都會睇高兩分
當然係指傳統名校

連登仔都可以好勁

想太多了，人生不用比較la...應該多感恩

唔係名校啲人勁,係啲勁嘅入晒名校

首先，每日唔好浪費多過30分鐘去睇連/高登

咁樣會容易D獲得成功

呢個究極二世祖

關撚事咩 你廢就廢啦屌

我每日用好多粒鐘

經歷決定能力
人地上堂既話題係咩 你上堂既話題係咩
諗下都知有差別

當啲所謂英中仲處理緊要做幾多功課要搞咩活動要谷咩成績
人地名校已經決定好哂 有幾多資源差距諗下都知

你只要係名校生存倒就一定有優勢

得罪講句係睇家底 唔單止講physically金錢而係父母栽培子女嘅心態 而怪獸家長就係呢個現象嘅極致

世界就係咁唔公平，你咪諗下你點樣去建立自己既人際關係

你以為啦傻鳩 大把名校仔校園生活好多姿多采 成日去joint school 識女 玩好多club 又大把交流團去

你無讀名校姐 但唔好咁無知啦

咁你又唔好咁極端，住公屋唔等於無錢到要番工幫補家計，大把公屋仔女都有學彈琴補習。

最大分別係父母唔會幫佢地諗得咁遠，唔識規劃得好啲，純粹人地做我又做，求其搵個大學生幫個仔補習，自己唔識教就扔去補習社以為就有幫助。

其實原因好簡單，因為父母都唔識幫自己規劃，如果唔係都唔會住公屋，所以個仔女都係咁，有讀書有學野但無目標無熱誠，有時啲時間又唔知hea左去邊，父母造成嘅。

打龍通 貼晒題 仲要努力？？？

做乜撚

見到好多傻鳩郁啲就講資源問題就知道呢班人唔係讀名校/無朋友讀名校/什至自己讀唔成書

而家住公屋嘅學生好多都係有補習有學音樂，亦有唔少公屋仔讀名校，咪咁撚無知啦。無錯屋企有無錢都係因素之一，但而家唔少公屋戶都afford到個仔女補習上興趣班，唔好咁on9覺得一係好有錢，一係就窮到要推個仔做野幫補家計咁無腦好嗎？

拔萃有個大仆街

圖書館的大魔法師

終極解答：

人地勁因為人地比你主動積極去學野。
人地主動積極係因為佢性格外向。
性格外向係因為自細比屋企人投放資源/迫參加唔同野，見識多。
資源多因為有錢。

試問屋企無咁有錢，會唔會比你參加咁多活動，又有資源比你學野見識。 公屋仔永遠有時間就做下pt搵零用錢，得閒打機（唔洗次次出去洗大錢）。

其實名校大把垃圾，我敢講每一界至少有一半嘅人係成績一般然後咩都只係識少少無樣精
利申：Band 1 top3名校渣

有時聽到D名校仔介紹舊同學，ibank又有，醫生又有
嗰下真係好葡萄

無咩大不了，你可以介紹返毒撚，廢青，MK比佢

放蛇嚇走佢

放個小朋友係band 1環境
就算佢考第尾
都叻過班band 2 band3 考第一

啱 高中嗰時生活同大學過得差唔多

名校配套上係好d
不過都會出垃圾
係自己有無去把握啫
有時呢d野無就靠自己後天彌補返
講真我做野依家都識唔少非名校既同事都好撚勁

利申：名校仔

你而家睇緊嘅係人地努力嘅成果，如果見到佢一路點樣努力過黎嘅日子幾辛苦我諗你寧願做返自己

又吹奏名校 校
呢啲嘢真係中學生先會咁諗
到底知唔知道名校大部份都唔會係你講到一出世就可以完全靠父母咁樣
又吹到基因良好智力高啲
大佬啊唔好咁痴線啦
絕大部份咪又係中學生一個
只係學習氣氛好啲

至於你話好多方面呢嗰度
呢啲嘢係睇你做唔做嘅啫
世界好大
出生於同一個地方都可以覺得自己先天優勢完全唔及人
將來出嚟社會你點比...

冇讀過差學校既人係唔知學習氣氛同資源可以差幾遠

不過就好似我補習阿Sir講，D狀元永遠唔會提自己有去補習/私補，只會同你講考前早D休息。

你屋企人有d錢
你既人生 都唔同啦

其實都係錢作怪

因為智商同性格問題

唔好淨係focus 係個細路度，老豆老母識教影響一樣係極大
你諗下你得閒果陣做緊乜再諗下你老豆老母得閒果陣做緊乜

性格同集中力都係由細開始培養
不過毒撚都有天生既，好似精算咁個個好高分咁入去但7成人係毒撚...

連登仔最鍾意屌直升機家長
又話d港女老母害死d仔女無童年
屌佢地老母 其實佢地都係一鳩樣

Deliberate Practice

其實 '名校仔' 是咩人， 個個人都識佢?

Ive電競世界第一

Hello
請睇我另一個post

眼界，同埋

身教－
一個人好多能力都係好取決於父母
英文呢d基本野唔講
老豆係40歲做finance 對客既；同埋老豆係40歲紮鐵既
搵既錢可能唔差得好遠，
耳濡目染之下，前者後代相對地思路清晰，口材亦好
後者咪聽天由命，輸在起跑線
有學識既父母會多d同細路講道理，分析事物
冇學識既父母咪淨係識話呢樣可以做果樣唔可以做

仲未計名校學生父母好多都係自己個領域入面相對出色
仲未計自小親朋戚友影響
仲未計自細同學仔既影響

加加埋埋自然有差距

屌咪又係家底撚

好彩有人認真討論下

ok

呢d post摺埋la

睇下，人地non jupas 有錢仔女入醫科幾多，識好多ib 都垃圾照入到，有名校撚。 dse 考餐死

讀到醫一樣死讀書廢鳩

so樓主都係好好做人，一命二運三風水四積陰德五讀書 ma.....

人地起碼努力過，讀書食女la...第時做埋星球人，早退休

係嘅啦
有d人就係讀書勁運動勁仲要生得靚仔靚女
呢個世界邊有公平
總要有d廢材同普通人

名校最大優勢根本係收生

入嚟都係諗起佢

讀醫死讀書都夠
每個月賺埋賺埋

child登仔只懂ff

要識感恩la....想甘多做咩春

唔係名校仔勁，係勁人多數入名校
大部分人個腦係掂既好早就會顯露出黎，小學數根本輕鬆滿分坐定粒六入勁中學

基因問題，真心

Agger

所以一定要去大公司見識下

都唔係啊，起碼你係諗藉口呢方面都幾叻呀

自我安慰？
人地d女自動埋身呀傻閪
醫生日日開靚車你呢？搭巴士咋
咩有乜用真係笑死人

唔好意思但我都hku grad 做緊大公司 你呢

係啊係啊 我夠可以話自己做緊google 啦
On9

我呢啲普通料啫周街係啦
乜你睇到好似google 咁大
公屋仔

唔關名校事
有錢要培養一個小朋友有幾難啊

可能主要因為佢地唔多上連登

醫科畢業都有大把護士食，睇下之前那個偷食離婚既心胸科醫生，佢本身有靚女老婆同女。 靠把口就得，儘管其貌不揚

我識幾個fd入左名男校中學，但連uni都入不到。小學叻不一定大個叻架

之前一上大學住hall就冇呢個感覺
個個身懷絕技
樂器8級就基本
又上莊 又打幾隊波 gpa又過3 又去到exchange 英文又流利

成日聽啲低下階層既學生哥話名屋淨係叻讀書，再吹噓自己啲社會技能，真係笑大人個口

根本由家庭背景到個人能力都比一般人高幾個層次

可唔可以唔好比呢D無聊post上熱門

I大邊有名校仔 咪玩啦樓主

咁都叫無聊？
你自己開post啦